17歲女坐郵輪被姦 法官稱無「司法管轄權」釋放疑犯

「神曲號」（MSC Divina）到地中海度假，卻在郵輪上懷疑被一名男子強姦，郵輪船長待船隻抵達西班牙瓦倫西亞港口後報警，當地警方上船拉人。但當地法院同日稍後卻釋放疑犯，因為法官聲稱今次案件涉及兩名外國人士，而且案發地點是一艘正在國際水域航行、在巴拿馬註冊的郵輪，因此他「沒有司法管轄權調查這宗罪案」。

案發於上周四凌晨5時，當時郵輪正從西班牙另一城市馬略卡前往瓦倫西亞，受害人聲稱被意大利疑犯推入船艙內強姦。郵輪早上7時許抵達瓦倫西亞港口後，船長立即報警。警方隨後上船拘捕在意大利居住的18歲疑犯，受害人則被安排到瓦倫西亞一間醫院檢查，警方亦在懷疑案發的船艙及受害人的衣服收集DNA樣本進行測試。

郵輪下午4時離開瓦倫西亞前往法國馬賽，女受害人與父母隨船離開，疑犯則被拘留。但其後法院宣佈釋放疑犯，法官解釋因為他「沒有司法管轄權調查這宗罪案」。西班牙司法系統以往採用「普遍司法管轄權」（universal jurisdiction），令當地法院可以對境外的罪案行使刑事管轄權，但西班牙在2014年修例，規定在境外發生的刑事案件，被告須至少在西班牙居住，法院方可受理，而這宗案件涉及兩名外國公民，案發地點卻是一艘正在國際水域航行的巴拿馬註冊郵輪。

因此，除非涉案的意大利疑犯本身在西班牙居住，法官才可以審理案件，但法院最終確定疑犯在西班牙沒有住址。疑犯相信在上周四晚已獲釋，暫時未知他的行蹤。法官要求巴拿馬、英國及意大利三國採取行動，郵輪所屬公司未有評論事件。

真係巴拿馬

個疑犯唔知同巴拿馬總統有冇交情呢

遊艇好多都係巴拿馬註冊

到公海未

即係以後想強姦鬼妹就要坐哩隻輪

我聚賭最多訓3000,你強姦,坐10年啦

返來香港，777送走你

處男方舟！！

香港人一定知

咁就算你俾人殺都無問題

你望下出面見唔見到大嶼山

同巴拿馬總統有d交情

想殺人去台灣咪得

睇怕你餐壽酒都要係赤柱擺喇

咁下次要到公海行私刑處決依個淫賊

唔好俾帖我 我唔黎

鬼妹？
跟手比佢老豆私刑埋都無仇報

只要係巴拿馬船非西班牙人去西班牙就得
唔知會唔會有逃犯條例呢

Taken